理大圍城 12人被指突圍而出 11人還柙 明日(3月1日)1430九龍城法院再提堂

前年11月警方圍堵理大校園，其中有12人被指突圍而出時被捕，及後踢保。事隔一年多，他們今晨再被上門拘捕，並即日火速被帶上庭提堂，全被控在理大一帶參與暴動，當中6人另被加控在理大內參與暴動，成為首批被控理大內暴動的人。據悉，各被告被指離開理大後，被科學館的閉路電視拍攝到曾以暴力行為入內，館內有保安阻止不果，而被告被指在內匿藏及試圖棄置身上裝備，包括防毒面罩及急救用品。當時共有17人被捕，其餘4人有紀錄顯示已離港。除自稱為急救員的被告獲准保釋外，主任裁判官嚴舜儀拒絕其餘11人保釋，下令還柙至3月1日再訊，以待控方準備將案件轉介至區域法院。多名被告均在庭上抽泣。

12名被告在前年「理大圍城」期間被捕，及後踢保，直至今晨被警方上門再拘捕，並即日下午被帶上法庭提堂。由於控辯雙方需時準備，須等待至下午5時才開庭，聆訊於7時半結束。控方指案件會從速轉介至區域法院並即時排期。

據悉，被告被指突圍出理大期間，被科學館的閉路電視拍攝到曾以暴力方式進入科學館，館內有保安嘗試阻止不果，有被告被指匿藏在內及試圖棄置身上裝備，包括防毒面罩及急救用品，其後警員在防線目睹並上前拘捕。另外，據悉當時共有17人被捕，除本案的12人外，有4人有紀錄顯示已離港，另1人則牽涉另一宗案件，稍後或會被撤銷擔保。另有證據指憑衣著外觀能證明被告曾在理大內參與暴動，此外有被告身上被搜出鎚子。

push

push push push

推

旁聽要人

聽日見好冇

聽日各法院要人

下

你隻連鼠做乜

得幾百人retweet緊，你地幾時肯做嘢? 一齊做任 好冇?

國際媒體
Post World

Reuters

AFP News Agency

Bloomberg

Bloomberg Asia

Inter-Parliamentary Alliance on China

Kenneth Roth

香港媒體
立場

眾新聞

Studio Incendo&nbsp;

RTHK

記者
Johannes Boie

Ilaria Maria Sala

Timothy McLaughlin

Kris Cheng

Aaron Mc Nicholas

Phoebe Kong

Shibani Mahtani

Alvin Lum

何松濤

Fion Li&nbsp;

手足
Sunny Cheung

Frances Hui

Samuel Chu

梁頌恆

HK watch

朱牧民

被捕人士:&nbsp;

Kwok Ka Ki 郭家麒

Ray Chan&nbsp;

push 囉

傳統啲囉

成班暴徒一個都走唔甩

呢單應該多親友（但少人送車）
想聽嘅早啲排或者直接落樓下送車啦

明天西九都有兩單暴動，加埋初選嗰單，仲有其他法院嘅手足案，真係要呼籲多啲人出嚟

兩邊都重要

之前 Trump vs Biden 單野分化晒國際線，要有人正視下

聽日好多地方都要人

叉包

有4個都走到，其他人點解唔走?